中共要求加拿大堅持司法獨立 被批精神分裂

中共要求加拿大堅持司法獨立 被批精神分裂

【新唐人北京時間2019年03月03日訊】日前加拿大啟動華為CFO孟晚舟的引渡程序，引來中方抗議。中共駐加使館稱孟晚舟案是「政治迫害」，要求加拿大遵循「司法獨立」。網友稱，中共一貫政治迫害，並公開否定司法獨立，卻要加拿大反其道而行，帶有精神分裂症狀。

加拿大司法部3月1日聲明，經過徹底全面地審視證據，認為孟晚舟案符合加拿大《引渡法》的要求，因此啟動引渡的法律程序。

次日，中共外交部發言人表達了對加方決定的「強烈不滿和堅決反對」。不過他只重申孟晚舟案是「政治事件」，避開提及特魯多政府在此案中一直堅持的不干涉司法的立場。

不過，中共駐加拿大大使館發言人則少了這些顧忌，公開宣稱孟晚舟案是一起「政治迫害」，並稱「如果加方真的遵循法治原則、司法獨立」，就應該立即釋放孟晚舟。

此言一出，引發網絡一片嘩然。有推特評論嘲諷中共，「一會抵制西方司法獨立，一會要求西方司法獨立，精神分裂貽笑全球」。

2017年1月，中共最高法院院長周強公開宣稱，要「堅決抵制西方『憲政民主』、『三權分立』、『司法獨立』等錯誤思潮」，「堅定不移走中國特色社會主義法治道路」。此言曾在全世界引起輿論譴責。

外界批評，所謂「中國（共）特色法治」，就是「黨比法大」，利用司法制度進行一次次的政治迫害。

（記者穆峰宇報導/責任編輯：明軒）

低級紅 高級黑

駁唔到

堅決唔走司法獨立道路嘅國家要人地司法獨立

放咗之前拉咗果三條友未

果然係民主大國

講果個唔笑呢下好野

不嬲都係精神分裂

佢係話「如果加方真的遵循」，班人冇睇清楚?

以為其他人似得你支那班奴民咁自動失憶呀?

邏輯冇問題，一個君主立憲國家可唔可以批評一個總統制國家總統選舉舞弊?

而家係一個唔支持總統制嘅國家要求另一個國家堅持總統制

你邏輯真係好有問題

中國係咁架啦，佢唔簽導彈條約又要美國簽，佢無司法獨立又要加拿大有，要全球開放市場佢又封鎖人地，寬己嚴人最好例子

共匪唔止精神分裂
仲有妄想被害症 燥狂症 幻覺幻聽 眼盲耳聾
總之就冇得醫
唯一辦法就係將佢毁滅

咩國家就有咩人民
無恥

人唔笑狗都吠

雙重標準
連登都有好多個玩雙重標準
邊個我唔講啦

2018年8月24日
中共總書記習近平：「決不能照搬別國模式和做法，決不能走西方憲政、三權鼎立、司法獨立的路」

This is China

你唔講野咪冇人知你弱智囉